英超球星集體抗減薪：點解要幫你班有錢老闆？

據英國傳媒報導，包括曼城球星迪布尼在內的部份球員，在週六的英超會議上拒絕減薪三成。他們希望支援社會上真正需要幫助的人，而非大富大貴的球會老闆。

據悉，英超行政總裁馬斯達斯本來以為球員們會願意減薪，以助球會度過難關。然而，包括迪布尼、韋斯咸隊長馬克盧保、屈福特隊長迪尼在內的多名球員，都在週六的視像會議上提出抗議。

有球員表示，寧願把現金捐予英國國民保健署，都不欲幫助那群最富有的球會老闆：「所有球會老闆都非富即貴，為什麼還要我們去幫助他們？」

亦有球員表示：「我們理解目前的困境，但我們想幫助的是那些有困難的人。」

其中一間球會的主席則表示：「球員們已經團結起來去支持球員工會的觀點，他們就像已經背好台詞。」

球員們認為，減薪後必須確保球會內的其他員工能夠獲得全部薪金。他們希望透過減薪，支援抗疫過程的「真正英雄」。

但利物浦唔係 反而拎政府錢

利物浦又岩wor, 點解要幫政府慳

講得岩 係都捐左佢 俾班主做乜

仲有球迷支持

因為利記球迷都係新移民/難民
慣左拎政府著數

真

支持繼續出糧

球星捐返錢比窮人

曼聯好似減斯捐左佢

英超班球員仲咁撚多爹
唔想幫"有錢"老闆都仲要搶道德高地
自己捐7成人工俾nhs先再講啦

走得太前

會員：高普爹哋

英超球員就黎失業都咁多野講

啲球會死哂，你有撚波踢咩

又有道理
平時政府有錢拎我都拎到盡

垃圾利為左0.5m攪臭個朵真係幾多PR都救唔返

氣量

係呀
班球員出少幾個月糧就破產訓麥當勞架啦

高質球會

有d球員洗費太大
肯定靠借貸維持生活
cash flow 好重要

例子 pickford
人工10萬pounds 左右

但成日買車 出短trip 買奢侈品

英超停多幾個禮拜
又減薪嘅話
肯定會出現 有班球員財政出問題

10萬pound一個星期都已經講緊400萬港紙一個月
就算短期出現財政問題都未至於會球圈攬炒呀

tax 要俾成一半
但有班球員洗費可能多過份糧

猁: 我憑自己本事R政府錢出糧, 點解唔得, 屌你老母